說些你不知道的 - 畢明

節錄

說些你不知道的 - 畢明

▉▉▉……！一直很想知道名采是否可以登出emoji，試吓先（原來係唔得嘅 ）。始終都有第一次~（張國榮腔）

我是有點風騷，網球大滿貫終於有第一個90後冠軍了，恭喜我的小鮮肉！剛完成的US Open，奧地利的Dominic Thiem，在總決賽時打到抽筋（literally），終於摘下人生第一個Grand Slam title，領獎時，笑得真甜。

大滿貫是他努力一生的目標。看過菲比斯的台下十年功，會明白職業運動員不為人知的刻苦與紀律，榮寵是以超乎常人的意志和殘忍換來，與自我迫害和血吞。

別誤會我變心轉投小哥的鮮嫩懷抱，才沒那麼淫蕩，費達拿始終無人可代是我的永遠打令，他的優雅及球品只此一家，但他有朝退休我都要鋪定後路，唔通唔睇波咩。萬幸上天待我不薄，網球江山代有人才出，何妨見一個、愛一個、心中留一個？眾所周知我幾年前相中了Thiem，他又很生性，之後還讓我買多個保險有小小鮮肉希臘小將Stefanos Tsitsipas（才22歲），披一頭千山獨行的長髮，留一腮不修邊幅的鬚渣，羅馬雕塑的輪廓和身形，打令退休我都會繼續唔得閒了。

清楚知道，擦肩而過，是一種劇痛，面對的還有餘生的錐心，比心愛的剛從指縫溜走的剎那，更要蝕骨。

大滿貫的冠軍賽輸過三次，Thiem乾過那苦杯飲過恨，肝腸寸斷不希望有第四次。今屆武肺美網，沒有打令、沒有Nadal、冇埋DQ了的祖高域，就算是個不足秤的冠軍，都不緊要，a Grand Slam is a grand slam，是自己用年月日的血汗痛掙回來的。第一次拿最佳男主角，不是自己演過最好的戲，又何干，更好的必在將來。

今次的痛，屬於對手Zverev，他將會很多晚半夜痛醒，懸梁刺股抱長恨，終於明白與大滿貫擦肩而過的摧心肝，恨錯難返會令人強大。

但今屆美網的最強戲劇不在冠軍戰，高潮落在世界一哥祖高域被DQ，。。。。。。。

轟動一時，。。。。。。

我們先看看球例，若球員hit a ball “dangerously or recklessly within the court, or with negligent disregard of the consequences”，。。。。。。。。

冇心，正是犯規重點，。。。。。。。

喉嚨是很脆弱的身體部分，。。。。。。。

但更值得反省的還在後頭。。。。。。。。

那位女旁證，事後甚至收到死亡恐嚇，。。。。。。。。

球迷有球迷的品，球員有球員的品。

沒什麼比過來人的話更值得參考。曾經的美網冠軍、名宿Andy Roddick說中了要害，。。。。。。。

但不是命，是他一手做成。Roddick說得很好：「我不舒服的更在他誤中line judge之後的20分鐘與球證的爭論，那似乎不太關心受傷女士的喉嚨之態度，還有之後拒絕參加記者會面對一切」，"that rubbed me probably the wrong way more than the actual action"。

交代是必須的，錯已鑄成，意外是意外，無人爭拗，看你如何善後了，你走先。最近祖高域還說， 「我不保證不會有下次」，誠實。

大家都是世界第一，為什麼兩者如此不同？可能因為：爸爸不同。

費達拿爸爸和兒子是網球buddies，但年少時他脾氣壞、球品差，爸爸受夠了，不發一言走到場邊的長凳，放下5元瑞士法郎說：「我不享受和你打波，我走了，你自己搭巴士返屋企啦bye」。然後自己開車走了。搭巴士的話他要很久才能回家。回家路上，他想了很多，明白也反省了自己的態度問題、球品問題，學懂控制自己球場內外和對勝負的情緒，知道要管理好順境逆境的心胸。

祖高域的爸爸Srdjan Djokovic呢，厥辭系列包括指責費達拿對如日中天的祖高域不尊敬，因他「聞到威脅」、「佢都34歲啦，都唔明點解仲打緊網球」；又說拿度自從祖高域上位後，本來是好兄弟的拿度便與祖高域冇friend做了，泥地王很妒忌自己個仔吧。

人品好，球品自然好。就算成為第一，有些人就是仍然矮。

IG：budmingbudming

FB專頁：